<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2000-2010 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the en_US (U.S. English) locale.
  *
  * $Id$
  -->

<locale name="en_US" full_name="U.S. English">
	<message key="default.paperType.individual.name">Submissão individual</message>
	<message key="default.paperType.individual.description"></message>
	<message key="default.paperType.panel.name">Submissão de painel</message>
	<message key="default.paperType.panel.description"></message>
	<message key="track.default.title">Submissões gerais</message>
	<message key="track.default.abbrev">GEN</message>
	<message key="track.default.policy"></message>
	<message key="default.conferenceSettings.copyrightNotice"><![CDATA[Autores que submetem a esta conferência concordam com os seguintes termos:<br/>
<strong>a)</strong>&nbsp;Autores mantém os direitos autorais sobre o trabalho, permitindo à conferência colocá-lo sob uma licença <a href="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Licença Creative Commons Attribution</a>, que permite livremente a outros acessar, usar e compartilhar o trabalho com o crédito de autoria e apresentação inicial nesta conferência.<br/>
<strong>b)</strong>&nbsp;Autores podem abrir mão dos termos da licença CC e definir contratos adicionais para a distribuição não-exclusiva e subseqüente publicação deste trabalho (ex.: publicar uma versão atualizada em um periódico, disponibilizar em repositório institucional, ou publicá-lo em livro), com o crédito de autoria e apresentação inicial nesta conferência.<br/>
<strong>c)</strong>&nbsp;Além disso, autores são incentivados a publicar e compartilhar seus trabalhos online (ex.:  em repositório institucional ou em sua página pessoal) a qualquer momento antes e depois da conferência.]]></message>

	<message key="default.schedConfSettings.checklist.notPreviouslyPublished">A submissão não foi publicada ainda, nem está em consideração para publicação por outra conferência (ou oferecer explicações no campo Comentários ao Diretor).</message>
	<message key="default.schedConfSettings.checklist.fileFormat">O arquivo de submissão está no formato OpenOffice, Microsoft Word, RTF, ou WordPerfect.</message>
	<message key="default.schedConfSettings.checklist.addressesLinked"><![CDATA[Todas as URLs no texto (ex.: <a href="http://pkp.sfu.ca">http://pkp.sfu.ca</a>) estão ativas e prontas para clicar.]]></message>
	<message key="default.schedConfSettings.checklist.submissionAppearance">O texto está em espaço simples; usa uma fonte de 12-pontos; emprega itálico em vez de sublinhado (exceto em endereços URL); as figuras e tabelas estão inseridas no texto, não no final do documento na forma de anexos.</message>
	<message key="default.schedConfSettings.checklist.anonymous">Em caso de submissão a uma modalidade com avaliação pelos pares cega, os nomes dos autores foram removidos, com "Autor" e ano usados na bibliografia e notas de rodapé, em vez do nome do autor, título do documento, etc.</message>
	<message key="default.schedConfSettings.checklist.personalInformationRemoved">Em caso de submissão para avaliação pelos pares cega, todos os documentos do Microsoft Office (incluindo documentos suplementares) foram salvos usando a opção "Salvar como"; em seguida clicando em Ferramentas (ou Opções no Mac); clicando em Segurança; escolhendo "Remover informações pessoais do das propriedades do arquivo ao salvar"; clicando em seguida em Salvar.</message>
	<message key="default.conferenceSettings.privacyStatement">Os nomes e endereços informados nesta conferência serão usados exclusivamente para os serviços prestados por este evento, não sendo disponibilizados para outras finalidades ou a terceiros.</message>
	<message key="default.conferenceSettings.authorSelfArchivePolicy">Autores tem permissão e são encorajados a submeter seus documentos a sites pessoais ou portais institucionais, antes e após sua publicação nesta conferência (oferecendo uma referência bibliográfica do item).</message>
	<message key="default.conferenceSettings.emailSignature">________________________________________________________________________
{$conferenceName}
{$conferenceUrl}</message>
	<message key="default.conferenceSettings.forReaders"><![CDATA[Convidamos os leitores a se cadastrarem no serviço de notificação de publicação da revista. Recomendamos a leitura do conteúdo da página <a href="{$aboutUrl}">Sobre a Conferência</a>, que oferece acesso às <a href="{$aboutUrl}">Políticas da Conferência</a>, bem como acompanhar as novidades na <a href="{$conferenceUrl}">página inicial Conferência</a>.]]></message>
	<message key="default.conferenceSettings.forAuthors"><![CDATA[Interessado em submeter a esta conferência? Recomendamos a leitura das políticas na página <a href="{$aboutUrl}">Sobre a Conferência</a>, e visitar regularmente a <a href="{$conferenceUrl}">página inicial da Conferência</a> para se manter atualizado.]]></message>
	<message key="default.conferenceSettings.lockssLicense"><![CDATA[Esta revista utiliza o sistema LOCKSS para criar um sistema de arquivo distribuído entre as bibliotecas participantes e permite às mesmas criar arquivos permanentes da revista para a preservação e restauração. <a href="http://lockss.stanford.edu/">Saiba mais...</a>]]></message>

	<message key="default.schedConfSettings.emailSignature">________________________________________________________________________
{$conferenceName} {$schedConfName}
{$schedConfUrl}</message>
	<message key="default.schedConfSettings.checklist.bibliographicRequirements"><![CDATA[O texto segue os padrões de estilo e os requisitos bibliográficos descritos em <a href="{$authorGuidelines}">Diretrizes para Autores</a>, na seção Sobre a Conferência.]]></message>
	<message key="default.schedConfSettings.forReaders"><![CDATA[Convidamos os leitores a se cadastrarem no serviço de notificações de documentos publicados nesta conferência. Clique em <a href="{$accountUrl}">Cadastro</a> no menu superior da página. O cadastro permitirá reivindicar um nível básico de apoio ou de leitura. Leia a <a href="{$privacyStatement}">Política de Privacidade</a> da conferência, que assegura aos leitores que os nomes e endereços informados não serão utilizados para outros fins.]]></message>
	<message key="default.schedConfSettings.forAuthors"><![CDATA[Deseja enviar contribuições à revista? Convidamos todos a conferir a seção <a href="{$aboutUrl}">Sobre a Conferência</a> e ler as políticas de modalidades, bem como as <a href="{$authorGuidelinesUrl}">Diretrizes para Autores</a>. É necessário que os autores se <a href="{$accountUrl}">cadastrem</a> no sistema  antes de submeter um documento; caso já tenha se cadastrado basta <a href="{$loginUrl}">acessar</a> o sistema e iniciar o processo de submissão.]]></message>
	<message key="default.conferenceSettings.archiveAccessPolicy">As apresentações que compõem as conferências atual e anteriores neste site são de acesso livre e estão disponíveis para leitura gratuitamente, em benefício de autores e leitores interessados.</message>
</locale>
